【轉載】話雙十舉青天旗嘅人我屌晒你地老母

可唔可以唔好咁黐撚線？
你要慶祝雙十節，得。你可以慶祝辛亥革命成功108週年，香港係當年嘅革命基地，絕對有身位去慶祝。但你舉青天白日滿地紅旗做乜春？呢枝旗有強烈國民黨意識形態，對臺灣民主先賢而言係象徵白色恐怖、黨國機器打壓、大中華意識碾壓本土意識，有幾多支持臺灣民主自由嘅人巴不得即刻換咗枝旗。你搖呢枝旗，就係喺部份臺灣人嘅傷口上灑鹽。

你要慶祝辛亥革命成功108週年，請搖中華民國第一支國旗：五色旗都仲勉強接，不過其實最好係乜旗都唔駛搖。麻煩，拜託，唔該。請唔好傷害一路以來都好支持我地嘅臺灣人民。

推

問過台灣後生既
1.年輕人還是認為國旗是國民黨的極權象徵
2.台灣自己有地下國旗
3.不過國旗海XD 蠻猛的 打臉老共

推！
熟讀歷史，除左讀中史，拜托讀下台灣史，咩係「二二八事件」，咩係「白色恐怖」同戒嚴時期發生咩事。

其實台灣人冇反對過香港人舉青天白日滿地紅

但係呢排嘅風向就係叫啲人唔好舉

有錯請插

老撚都係舉青天白日滿地紅 咁先可以羞辱中共
係呢個時刻 基本上唔諗呢d 做左先

台灣獨立鯨魚旗

慳啲啦，整個轉貼二字放風就唔駛比人屌呀

羞辱到啲咩，如果同中共唔friend 嘅蘇共未亡，你係咪照舉蘇共旗？

咩叫唔諗呢啲做左先 跟本係錯哂...
你睇下而家國民黨同中共幾撚frd先啦

你都on lun9

而家係我屌你啊戇鳩仔

分身呀屌你

屌你以為連登吹既嘢台灣人跟得咁貼咩
都未真係做佢地邊有人留意邊會出黎反對
你做左出左事比人屌就遲啦

慳返去睇臺灣歷史先講嘢啦，驚你畀臺灣人笑戇鳩咋

屌你個閪，啱咪推唔撚啱咪唔推囉，你Port 鳩我分身呀笨柒

目前為止 青天白日滿地紅都係台灣既國旗
呢個所有台灣人無論認同唔認同國民黨都認知既事實
大陸連呢面旗都blur 我地更係老撚都舉
宜家係擔心搞到台灣姐

同之前叫人唔好舉美國旗果班柒頭一樣
懶撚醒以為自己好清楚人地國家諗咩

講真
我真係唔明舉青天白日滿地紅有乜問題
而家有個青天白日就代表國民黨？
咁台灣係咪可以以後唔洗用呢支野
根本台灣人冇想像仲咁抗拒用呢支野
比你地發大件事話唔好舉
咁樣只會令我覺得叫人唔舉既係五毛
上次美領又係咁
叫人唔好贊Trump
結果未又係冇事

中共哩個國際小潑婦會嬲豬

唔識臺灣嘢, 我唔怪你

之但係臺灣家陣興緊<返校>電影, 香港就想舉代表黨國政治迫害嘅青天白日滿地紅, 以為咁樣可以吸引臺灣人注意甚至同情, 真係情何以堪

On9當有趣, 人唔笑狗都叫

自己睇下台灣媒體人點講

自己睇，唔Quote 了

屌其實青天白日旗上面個國徽同國民黨黨徽係有分別囉

推唔推關你撚事咩柒頭，衝出嚟柒

慢我兩秒

同人地國家情況唔清唔楚 冇認真諗清楚就攞支旗出黎玩
只會比人笑你唔識嘢

回到 97 前 !

P牌推

青天白日滿地紅最少都係具爭議性
呢個時候會想舉到全香港都係
有冇諗過會得罪哂台灣入面所以唔鐘意支旗既人

Star spangled banner點同
係美國國內係冇咩爭議性可言

冇計，呢到冇乜人熟台灣史
個個淨係諗住落共產黨面就乜到死衝咁做
只會想到香港人自己的痛苦
卻不會想像台灣人嘅痛苦

重點係台灣人會明白我地係為左支持佢地而舉
而唔係為左支持國民黨以前既白色恐怖
人地唔會好似你咁白痴要求對家熟讀哂自己枝旗既歷史先俾人支持自己國家

用美國人對star spangled banner既態度同台灣人對民國旗既態度黎類比...
真係唔識架喎...

同埋中華民國旗真係代表唔到民主。中華民國而家有民主，都係半推半就。

pish

我諗係咪好似外國人舉香港抽氣扇旗咁？

雖然真香港人唔鍾意抽氣扇，覺得象徵中共殖民，但如果我地喺電視見到一班外國人高舉抽氣扇旗海，我地都會感到受人支持

其實apple跪低收埋支旗既emoji就知支共有幾介意支旗啦。
照舉，有何不可。

你真係當我唔知台灣發生過咩事
我梗係知台灣有過戒嚴時代
所以有部分人好僧國民黨
咁係咪代表咁就唔用呢支旗
就算你到時唔舉呢枝
舉台獨棋（姐係似民進黨個支）
咁係咪代表台灣人民就會認同
如果唔係你有咩建議
淨係識得屌

唔可以雙十揮青天白日紅旗

[寫給香港抗爭者：請勿揮舞青天白日滿地紅旗，雙十節是台灣國殤]

隨著十月十日即將到來，網上不乏「戰略post」提出要慶祝「台灣國慶」，所以要在當天揮舞青天白日滿地紅旗，原因包括「讓中共丟臉」、「讚揚中華民國是一個民主國家」云云。諷刺的是，台灣人正在爭取以「台灣」這個名字出賽奧運，香港人卻在歌頌「中華民國」這個極權政體。
(入去睇埋內文)

要強調「台灣」，避用多過「中華民國」

紀念雙十，點少得十八星旗

寫給香港抗爭者：請勿揮舞青天白日滿地紅旗，雙十節是台灣國殤

個Agenda 係我哋支持佢，定係我哋多謝佢先。

民進黨執政咁耐呢，都係難處理支青天白日滿地紅旗嘅，如果我哋揮錯嘢咪好搞笑

佢介意唔代表舉啱，中國唔鍾意日本旭日旗，唔通我哋又舉咩

冷處理*

簡單講句
而家執政既蔡英文/民進黨下下撐我地
我地走去舉支佢地都避得就避既民國旗?

係咪想激到史明老師返生

佢係翻生嘅就快啲舉，即刻舉

慘 麻煩佢老人家

家陣唔止係搖青天白日滿地紅, 重話要拎埋戒嚴時期嘅反共標語嚟講呀
你以為嗰陣係戒嚴呀? 係白色恐怖肆意殺人呀, 即係家陣黑警對我哋做嘅事呀!

睇清楚篇文宣噏乜啦 , 戇鳩仔

屌你地宣傳得咁少
我撚知你地文宣要宣傳到反共大陸咩
鬼唔知佢白色恐怖係亂殺人呀
咁你地文宣自己做好協調未得囉
同埋而家只係討論緊青天旗炸on9
講還講洗唔洗屌呀 屌你老母

真係想舉就舉呢枝屌你舉青天白日滿地紅？幫韓國瑜條撚樣造勢咩

話舉個啲，望下國民黨黨徽係點先啦，你要承認「中華民國」ok，但唔好當咗佢係台灣，你地望下今年台灣雙十個logo係點先出聲，基本上就係上靜靜地「去民國化」然後你班國際視野撚就出嚟話中國反對就舉，到時真係繼續一中各表。

如果明日雙十，全台灣都唔舉中華民國旗，噉我哋當然唔應該舉啦！
但事實係
唔使我講

咁你咪得罪台灣一半人囉
恭喜你

228 國民黨馬老九當眾道嫌。
支共有？

舉雙十可能老解出！
正！

其實講真
你就算舉台獨旗
定係青天白日滿地紅
都會得罪一部分台灣人
咁既話真係得返一個方法
兩支舉曬

得罪咗撐我哋果一半人，去奶依家做謠玩我哋嘅人

我真係恭喜你呀 仲話做左先唔好諗

好似話佢地對國外用有唔同理解？
即係當年子瑜都係揮中華民國國旗
但無人屌佢呢樣野咁

唔驚又會咁？

佢驚嘅嘢就一定要用？你嘅目標係要贏定係要激支共？

屌啲理解能力低到...
咪就係講敢唔係中共唔鐘意既嘢就要攞出黎囉
中共唔鐘意 但一大部份台灣人都唔鐘意
一次過得罪哂

舉日本皇軍旗啦用你地邏輯

落到中共面就得呀嘛

如果有一日，真係咁唔好彩，中華人民共和"国"係一個全民主民選國家，到時我哋都會舉五星紅旗。
明唔明呀！
現在既中華民國已經係民主國家
當然舉"現在"用既旗啦
如果明日全台灣都唔舉中華民國國旗，我哋當然唔舉啦！

聽日主題係港台連線

青天白日旗 台灣旗 美國旗 英國旗

是但拿出黎舉啦屌！
而家係要落支那面呀，聽日就雙十仲嘈舉咩旗。

我都唔撚明，明明香港以前雙十係會周街都係旗，而家又話唔撚準舉，想點？

都係果句，你要連台灣邊班人嘅線。你要連民進黨，獨派嘅，無理由搵支人哋麻麻地嘅旗出嚟。

我寧願你買塊黑布寫住台港連線好過。

果啲係真。國民黨人，覺得戒嚴都唔割蔣介石果啲

反共，但都撐極權～

已fc

每個國家都做過仆街野架啦。唔通你話美國曾經有黑奴所以唔舉得美國旗咩。

萬國旗都舉過啦。各有各做。

屌。即係連登好多風向撚。舉支旗都唔撚俾，最獨裁就係連登仔。

純粹想講 今時今日嘅美國旗60年代先official 到台灣真係做到「去民國化」改埋旗我就真係支持你拎「中華民國」國旗

叫你唔好舉＝唔畀你舉叫人認清歷史＝風向撚

係香港討論區問台灣人感受？
自己去巴哈問吓咪知

貼台灣戒嚴時期反共標語更會 back fire 吧...
台灣戒嚴時期長達 38 年，當中不少和國民黨意見不合的「黨外人士」被誣衊成共產黨而被捕、被控，甚至從此失蹤或是被處決，白色恐怖、警察濫權、宵禁，和香港現在的事情很相似吧？當時的反共標語，其實是極權的象徵。揮舞極權的旗幟，說香港要爭取民主自由，這...？

五毛走啦
台灣大部分人都係鐘意人地舉中華民國旗
又係度帶風向

Agree

用不推文🇹🇼

個運動嘅目的唔係為咗討好台灣
而係落中共面
要connect 台灣平時可以做
但舉旗就真係得雙十最大效果。

有啲人讀歷史讀啲唔讀啲由佢啦

啲人分唔清唔好怪佢

你喜啦

呢張圖又關舉支旗咩事呢？

diu 睇錯自膠

完全唔明白點解雙十 要舉台灣旗， 中共真心唔會嬲你喎， 你燒維妮畫像， 中國可能仲嬲

因為中共只想…一個中"国"
唔能夠接受事實
我哋就以事實做畀佢睇

見到一版幾個post，講埋啲嘢差唔多，標題又係乜抄車，請勿，求下你哋唔好，就知道三毛狗又吹緊風

叫人唔好舉就3毛你咪起我底囉

以前或者係， 而家國民黨已經做咗契弟， 你舟舉中國都唔會反感， 反而雪山獅子旗就一定堅嬲

大概就係咁
只係唔知台仔會唔會都覺得係受人支持

如果要紀念雙十，題目應該是推翻帝制，而不是歌頌主張漢民族主義、在上海及台灣大屠殺、在台灣實施近四十年戒嚴的中華民國。香港人想得到世人支持，就必須顧及各地抗暴的人的感受。

如果係咁咁apple將青天白日旗emoji喺港澳落架係企邊邊

🇹🇼

台灣綠營媒體「三民自」(三立、民視、自由時報)
中華民國國旗=我國國旗=台灣國旗

呢支旗代表五族共和，你係咪支持震壓新疆西藏南蒙古？

為咗落中共面就做啲可能hurt到台灣人嘅嘢？一路以嚟台灣幫咁多

#118

push

大家起下底就知五毛帶風向，呂秀蓮身為綠營都話中華民國係台灣最大公約數，此post已完。

聽日全城青天白日滿地紅飄揚

咪係 敵人反對的 我地都要支持
中共就係驚我地舉🇹🇼先要Apple hide左呢個emoji 唔係咩